<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>1000jaeh on DIGITAL LABS</title>
    <link>http://tech.cloudz-labs.io/authors/1000jaeh/</link>
    <description>Recent content in 1000jaeh on DIGITAL LABS</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Jun 2018 10:01:45 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://tech.cloudz-labs.io/authors/1000jaeh/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hugo를 활용한 기술 블로그 구축기</title>
      <link>http://tech.cloudz-labs.io/posts/hugo/hugo/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2018 10:01:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://tech.cloudz-labs.io/posts/hugo/hugo/</guid>
      <description>현재 보고계신 블로그는 Hugo + Github Pages로 운영되고 있습니다. 이번 글에서는 Hugo를 활용한 Static Site 구축에 대해서 얘기해볼까 합니다.
CMS에서 Static Generator까지 많은 사람들이 블로그를 구축한다고 했을 때, 가장 많이 떠올리는 것은 다음과 같이 2가지 형태일 것입니다.
 Naver Blog, Tistroy, Blogger 등등 Wordpress, Drupal, Joomla  첫번째 형태인 Naver나 Tistroy의 포털 사이트에서 제공하는 가입형 블로그 서비스는, 단순하게 가입만 해도 사용할 수 있기 때문에, 도메인이나 호스팅 등등의 것들을 신경쓰지 않고 바로 글을 작성할 수 있죠.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Docker 기본(8/8)] Docker의 Network</title>
      <link>http://tech.cloudz-labs.io/posts/docker/docker-network/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 08:29:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://tech.cloudz-labs.io/posts/docker/docker-network/</guid>
      <description>Docker Swarm은 두 가지 종류의 Traffic을 생성합니다.
 제어 및 관리 영역 Traffic: Docker Swarm에 대한 참가 및 탈퇴 요청과 같은 Docker Swarm의 관리 Message가 포함됩니다. 해당 Traffic은 항상 암호화됩니다. Application Data 영역 Traffic: Container 및 외부 Client와의 Traffic이 포함됩니다.  이 중에서 해당 Post에서는, Application Data 영역의 Traffic에 대해서 확인해보고자 합니다.
Docker의 Networking에 대한 자세한 내용은 Docker Networking Reference Architecture문서를 참고하시기 바랍니다.
 Docker의 Network 먼저, Docker는 Overlay, Ingress, docker\_gwbridge의 세 가지 Network이 존재합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Docker 기본(7/8)] Docker Swarm의 구조와 Service 배포하기</title>
      <link>http://tech.cloudz-labs.io/posts/docker/swarm-architecture/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 08:27:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://tech.cloudz-labs.io/posts/docker/swarm-architecture/</guid>
      <description>이제는 구성된 Docker Swarm에 Application을 배포해보겠습니다. Docker Swarm에 Application Image를 배포하기 위해선, Service를 생성해야 합니다. Service는 큰 Application Context 내의 Microservice들의 Image를 의미하며, 예로 HTTP Server, Database 또는 분산 환경에서 실행하고자 하는 다양한 유형의 Runtime Program들이 여기에 속한다고 할 수 있습니다. Service를 생성하고자 할 때, 사용할 Container Image와 Container 내에서 실행할 명령을 지정합니다. 또한, 다음과 같은 Option들을 정의하여 사용합니다.
 Docker Swarm 외부에서 접속할 수 있는 Port Docker Swarm 내부의 다른 Service와 통신하기 위한 Overlay Network CPU 및 Memory 사용에 대한 정책 Rolling Update 정책 Image의 Replica 개수  Service Service가 독립형 Container들을 직접 실행하는 것에 비해 갖는 주요 장점 중 하나는, 수동으로 Service를 다시 시작할 필요없이 연결된 Network 및 Volume 등의 구성을 수정할 수 있습니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Docker 기본(6/8)] Docker의 Container Ochestartion: Swarm</title>
      <link>http://tech.cloudz-labs.io/posts/docker/swarm/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 08:27:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://tech.cloudz-labs.io/posts/docker/swarm/</guid>
      <description>지금까지는 단일 Docker Machine에서 Container를 실행시켜 서비스를 제공했습니다. 그렇다면, 현 상태로 실제 서비스를 운영할 수 있을까요? 한참 부족합니다! 장애없이 원활한 서비스를 제공하기 위해서는, 내결함성, 고가용성 등등 많은 사항들을 고려하여야 합니다. 결국은 단일 Machine으로는 사용할 수 없고 Cluster 형태로 구성되어야하며, 그 위에서 서비스들은 여러개의 Instance로 부하가 분산되어야 하며, 장애가 발생하더라도 스스로 복구 할 수 있는 구조로 실행되어야 합니다. 마지막으로 이것들이 자동화되어 있어야합니다. 수 십개에서 수 백개로 나뉘어진 Service들을 사람이 직접 관리할 수 없기 때문입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Docker 기본(5/8)] Volume을 활용한 Data 관리</title>
      <link>http://tech.cloudz-labs.io/posts/docker/volume/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 08:25:25 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://tech.cloudz-labs.io/posts/docker/volume/</guid>
      <description>우리는 Container의 Writable Layer에 Data를 저장할 수 있다는 것을 알고 있습니다. 하지만, 여기에는 몇 가지 문제점이 존재합니다.
 Container가 삭제되면 Data도 같이 삭제됩니다. 또한, 다른 프로세스에서 Container에 저장된 Data를 사용하기 어렵습니다. Container의 Writable Layer에는 Container가 실행 중인 Host Machine과 밀접하게 연결됩니다. 따라서, Data를 다른 곳으로 쉽게 옮길 수 없습니다. Container의 Writable Layer에 Data를 저장하기 위해서는 File System을 관리하는 Storage Driver가 필요합니다. Storage Driver는 Linux 커널을 사용하여 공용 File System을 제공합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Docker 기본(4/8)] docker build &amp; push</title>
      <link>http://tech.cloudz-labs.io/posts/docker/docker-build-push/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 08:23:38 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://tech.cloudz-labs.io/posts/docker/docker-build-push/</guid>
      <description>Docker 환경에 Service 및 Application을 구동시키 위한 전체적인 과정은 다음과 같습니다.
graph BT; A[Dockerfile] --|build| B[Images] B --|push| C[Docker Registry] C --|pull| B subgraph Local Docker Instance B --|Run| D[Container] end  지금까지는, Docker Registry(Docker Hub)에 배포되어 있는 있는 Image를 이용해 Container를 구동시켰습니다. 이제부터는 위에서 정리한 과정대로, Dockerfile로 Image를 생성하고 다른 Machine에서 배포된 Image로 Container를 실행시켜 보겠습니다.
본 예제는 About storage drivers에 있는 예제를 참고하여 진행했습니다.
 신규 Image 생성에서 배포까지 Dockerfile 작성 image-build-test 폴더를 생성한 뒤, 다음의 내용이 포함된 Dockerfile을 생성합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Docker 기본(3/8)] Container는 뭘까?</title>
      <link>http://tech.cloudz-labs.io/posts/docker/what-is-container/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Mar 2018 08:22:39 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://tech.cloudz-labs.io/posts/docker/what-is-container/</guid>
      <description>Docker는 Application의 배포와 운영을 쉽게 도와주는 &amp;lsquo;Containers as a Service(CaaS) Platform이며, Client-Server Model로 동작하고 있습니다. 여기서 Container란, 운영체제의 커널이 하나의 인스턴스가 아닌, 여러 개의 격리된 인스턴스들을 갖출 수 있도록 하는 서버 가상화 방식입니다. 이러한 인스턴스들은 이를 소유하고 있는 Host Machine과 사용자의 관점에서 바라보면, 실제 서버인 것처럼 보입니다.
가상화(Virtualization) Container는 가상화 방식의 한 종류입니다. 하지만, 흔히 우리가 알고있는 가상화(Virtualization)는 VMWare Workstation과 같은 소프트웨어를 이용해, Linux나 MacOS위에 Windows를 올려서 사용하는 그런 것을 떠올릴 것입니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Docker 기본(2/8)] Docker&#39;s Skeleton</title>
      <link>http://tech.cloudz-labs.io/posts/docker/docker-architecture/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 23:23:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://tech.cloudz-labs.io/posts/docker/docker-architecture/</guid>
      <description>Docker는 Container를 구동시킬 수 있는 환경만 구성되어 있다면, Application들을 한 번의 Build로 어디서든 구동시킬 수 있습니다. 하지만 1차원적으로만 살펴보면, Java Application이 JVM 위에서 실행되는 모습과 크게 다르지 않아 보입니다. Java Application도 JVM만 설치되어 있다면, 어디에서든 실행되죠. 마찬가지로, Python Application도 동일합니다. 그렇다면, 이 모든 것들이 결국은 똑같이 생겼고, 단지 실행되는 주체(Container, JAR, py)만 다른 것일까요?
Client-Server Model Docker는 서비스의 요청자(Docker Client)와 제공자(Docker Server)간의 작업이 분리되어 동작하는 Client-Server Model로 되어있으며, Docker Client는 REST API를 사용하여 Docker Server를 제어합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Docker 기본(1/8)] Hello Docker!</title>
      <link>http://tech.cloudz-labs.io/posts/docker/hello-docker/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Mar 2018 18:47:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>http://tech.cloudz-labs.io/posts/docker/hello-docker/</guid>
      <description>Docker란 리눅스의 응용프로그램들을 소프트웨어 Container 안에 배치시키는 일을 자동화하는 오픈 소스 프로젝트로서, Docker 공식 문서에 따르면 Containers as a Service(CaaS) Platform으로 정의하고 있습니다.
Docker는 홈페이지에 Docker의 기능을 아래와 같이 명시 하고 있습니다.
 Docker Container는 일종의 소프트웨어 실행에 필요한 모든 것들을 포함하는 완전한 파일 시스템 안에 감싼다. 여기에는 코드, 런타임, 시스템 도구, 시스템 라이브러리 등 서버에 설치되는 무엇이든 전부 아우른다. 이는 실행 중인 환경에 관계 없이 언제나 동일하게 실행될 것을 보증한다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>